北上生活

北上生活

最近我嘗試北上生活，在大灣區 ，住的地方面積有1200呎，三房兩廁，對流窗，有露台，還有入戶花園，簡簡單單很舒服。

住了兩星期已經適應那邊的生活了，其實分別不大，內地比香港還要先進，起碼先進5-10年。

唯一唔方便的地方就係是在內地用唔到Google, whatsapp, gmail.....等等，我仲未懂如何翻牆，如果這兒有高人請賜教吓!!!

坐公車 ￥2任坐，我們初來步道唔熟路，所以暫時打的，用 '滴滴出行' APP，買優惠券後可享有8折，其實不貴!!

所住小區設備都算齊全，附近有大型商場，有沃爾瑪購物廣場，稻香酒樓.....基本上跟香港差不多，只是大家睇慣的繁體字變成了簡體字。

沃爾瑪購物廣場佔兩層樓，跟美國的一樣大，有個area 售賣入口貨品，如果你想食好D就買入口貨品啦。

另外又去了一間 Le Super 精品超市，這間更加高檔，媲美香港的City Super，入到去竟然係播英文歌....Seal with a kiss….Scarborough Fair….wow，全部都係我喜愛的歌曲，好正。行倦了就在裡面的food court 醫肚，三餸一飯才￥14，又平到笑。

那邊收不到香港的電視台，少睇新聞，變相遠離負面訊息，not bad。

呢位blogger還好嗎？

先進過香港五至十年
但係冇google 用